【港版支付寶】智慧香港藍圖公布 明年開發「快速支付系統」

政府今日公布香港智慧城巿藍圖。藍圖主要勾劃未來5年的發展計畫，目標是將香港構建成為世界領先智慧城市。

藍圖列舉在「智慧出行」、「智慧生活」、「智慧環境」、「智慧巿民」、「智慧政府」和「智慧經濟」6個範疇下將推行各項政策和措施。其中，當局將於於2018年開發「快速支付系統」，用戶可隨時隨地以電子方式支付，並於西九文化區一帶及其他合適地點，推行自動駕駛車輛試驗計畫。

6大範疇的政策和措施重點包括：

智慧出行

。於二○一八年將現有的交通資訊應用程式整合為一個綜合流動應用程式，方便市民規劃行程；

。因應可行性研究的結果，在二○一九年就制訂在中環及其鄰近地區的電子道路收費先導計畫詳情及其推行策略諮詢公眾；

。配合在西九文化區一帶及其他合適地點推行自動駕駛車輛試驗計畫。

智慧生活

。於二○一八年開發「快速支付系統」，用戶可隨時隨地以電子方式支付；

。促進制定二維碼標準，以推動零售業更廣泛使用流動支付方式，為顧客和商戶帶來更大的便利；

。在二○二○年為所有居民提供免費數碼個人身分，可使用單一的數碼身分認證進行政府和商業的網上交易。

智慧環境

。自二○一七至一八年度起逐步在公共照明系統安裝LED燈，並鼓勵現有政府建築物更換LED照明；

。使用遙測感應裝置監察空氣污染、街道和公眾地方的清潔、廢屑箱和回收桶的使用情況。

智慧巿民

。由二○一七／一八至二○一九／二○學年，為中小學課程領導提供科學、科技、工程及數學（STEM）教育進深培訓課程；

。通過推出博士專才庫和優化實習研究員計畫，鼓勵業界僱用STEM畢業生從事研發工作。

智慧政府

。第五代（5G）流動網絡能提供非常高速和高容量的服務，支援裝置與裝置之間的極可靠和低延遲通訊，並容許大規模機器類型通訊，將會使物聯網的應用更為有效。香港已經為在二○二○年商業推展5G服務及應用準備就緒；

。於二○二○年採用單一數碼個人身分登入，並應用人工智能、聊天機器人和大數據分析，以提升電子服務使用者的體驗。

智慧經濟

。促進引入虛擬銀行作為新服務模式；

。於二○一八年在香港國際機場、廣深港高速鐵路西九龍站及港珠澳大橋香港口岸使用智能科技，提供便利旅客的服務。

大數據…

不如認真搞下房屋問題先啦好嗎？

Cut撚咗每日150支那狗已經得啦

你估今次邊間支那公司中標

智慧政府

而家有opendata

但俾你係pdf

支付寶係咪有二維碼付款專利？

你唔撚係以為真係為咗方便咁撚天真下話

一人一個profile方便監控咋
而家立法會收埋皮，過多一排過埋23條就含撚都無味

BTW 政府班官係咪以為移動支付得qr code,唔知有nfc?

日後順理成章俾支那寶玩哂

mobile suica 又有samsung LG htc Sony aquos

support NFC type F 加 security chipset/HCE硬件上功能已經齊，差左software肯唔肯放權

NFC為主幹QR為輔咪ok,NFC 快速支付(交通卡)用，QR就俾d裝唔到NFC的地方用

咁多年都唔搞匯豐銀通聯網
信佢會做到野?